曾鈺成 : 林鄭應該當仁不讓; 其忠誠和能力，中央和港人有目共睹

陳：有些人說CY不爭取連任不是為要照顧家庭，而是被中央迫退。

鄧：中央對CY一直「充分肯定，高度評價」，怎會不讓他連任？未來數年香港形勢險惡，中央要求行政長官必須具備駕馭複雜政治局面的能力，CY正有這方面的經驗。沒有人比CY更適合當下屆特首，中央不可能叫他退下。

陳：或許中央有理由認為CY不退不行，不管他的工作表現怎麼樣？

鄧：這是毫無根據的猜測。最近一段期間，所有直接或間接來自中央的訊息，都是對CY十分肯定的。習近平主席在利馬接見CY，兩人並排而坐，談了足足45分鐘……

陳：於是很多觀天專家便躊躇滿志地說，CY篤定連任了。有人說，先前習主席跟曾俊華只握了兩秒手，「香港傳媒已欣喜若狂，無限演繹」，為甚麼不想想「45分鐘的密談」代表甚麼？

鄧：對呀，CY見習主席之後，滿面春風，肯定聽了不少讚揚他的說話。還有，「幫港出聲」訪京，獲國家領導人高規格接見，他們的發言人回來傳達了權威信息：中央已列出了特首人選的重要條件，就是要有實際行動與港獨鬥爭，不是要搞甚麼和解。CY司法覆核再多四個議員，證明他在做事。「和解？怎樣和解？跟誰和解？」

陳：這都說明中央認定了CY是特首最佳人選？

鄧：可不是嗎？所以連一些態度歷來比較審慎、不會急於表態支持誰的人，最近也對CY連任深信不疑，認為換人的機會等於零。誰想到CY會因照顧家庭而放棄連任？唉，鐵漢柔情，沒辦法。現在唯有希望林鄭改變初衷，願意出來承擔大任。

陳：林鄭先前不斷說自己一定不會參選特首。

鄧：這完全不是問題。大家都知道她是CY的最親密夥伴，對CY忠心耿耿；她和大多數人一樣，一直沒想到CY會不連任，當然不會考慮自己出來選特首，挑戰CY。現在情況發生重大變化，她應該當仁不讓了。

陳：但她說她從沒為競選做過一丁點東西。競選班子也未有，現在才起步，來得及嗎？

鄧：沒問題。她的忠誠和能力，中央和港人有目共睹。而且，梁班子裡的人一定很樂意轉過來幫林鄭。

陳：如果我是林鄭，我可不敢讓剛把CY的船弄翻了的人爬上我的船。

如果我是林鄭，我可不敢讓剛把CY的船弄翻了的人爬上我的船。